死因庭裁的士司機不合法被殺 夫遭警箍頸亡索償 遺孀患癌促早解決

【明報專訊】警員6年前拘捕65歲的士司機時，涉將對方箍頸至雙腳離地，司機最終全身癱瘓臥牀近一個月後不治。死者家屬事後入稟向警務處長索償，並就事件展開死因研訊，死因庭最終裁定司機死於不合法被殺。索償案昨於高院提訊，家屬一方指出，警務處長一方至今未有承認法律責任，又透露死者遺孀確診患癌，希望事件盡快解決。
救護員願作供 官籲減省證物

原告為死者陳輝旺（終年65歲）的遺孀和遺產代表人李少娟，被告為警務處長。聆案官昨在庭上透露，審訊預計需時14天，並建議原告一方減省部分證物，案件押後至明年2月5日再訊。
案發6年前 警方至今未承認法律責任

原告一方指出，已接觸部分證人，當中有救護人員表示願意到庭作供，惟仍須取得上司同意；又稱被告一方至今未有承認法律責任，透露死者的遺孀確診患癌，目前需接受治療，形容事件為她帶來許多壓力，希望事件盡快解決。

死因庭的陪審團早前以3比2裁定，死者死於不合法被殺，即同意當時涉箍頸的警員林偉榮誤殺司機。

該警員後來入稟申請司法覆核，要求撤銷死因庭的裁決，再為死者舉行死因聆訊；以及覆核有結果前，禁止律政司採取任何進一步檢控行動。司法機構網頁顯示，上述覆核案件目前未有排期審訊。
【案件編號：HCPI1206/15】

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

小知識 - 原來機場控制唔只控制香港D機上落，
廣洲，深圳，澳門既飛機升降都會受香港指揮影響，搞到D飛升降唔到。。。。
大家千祈唔好搞到機場控制個班番唔到工啊 會好大獲
現有文宣集合 (Google Drive)

請隨便使用，用自己的方法幫忙發送文宣出去，感謝

每晚10點大家開大嗰窗嗌口號
當係抒發下或者互相鼓勵都好

真係有人嗌㗎 唔洗怕醜

將窗嗌口號變成一種普及的生活方式，會好大感染力

都係嗰招，拖
拖到遺孀都唔喺度就唔洗賠啦

禁止律政司採取任何進一步檢控行動。司法機構網頁顯示，上述覆核案件目前未有排期審訊。

最後點判

依家點做 推個仆街負法律責任